multichoice
Cual es el grupo de musculos a cargo de que la pelvis se incline hacia adelante (anterior) y hacia atras (posterior)?
A. Anterior: Latissimus dorsi (dorsal ancho) y posterior: biceps femoris y psoas minor
B. Anterior: Trapezius y posterior: biceps femoris y psoas minor.
C. Anterior: Psoas minor y posterior: biceps femoris y semitendinosus.
D. Anterior: Latissimus dorsi (dorsal ancho) y posterior: quadratus lumborum y psoas minor.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! El psoas minor contribuye a la inclinaciÃ³n anterior de la pelvis, mientras que el bÃ­ceps femoral y semitendinoso ayudan en la inclinaciÃ³n posterior.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el grupo correcto es anterior: psoas minor y posterior: biceps femoris y semitendinosus, ya que estos mÃºsculos controlan las inclinaciones respectivas de la pelvis.

multichoice
La rama del plexo braquial de la columna que sirve a la parte proximal del brazo es este nervio:
A. Nervio musculocutaneo.
B. Nervio mediano.
C. Nervio radial.
D. Nervio axilar.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El nervio musculocutÃ¡neo inerva los mÃºsculos proximales del brazo como el bÃ­ceps braquial y el coracobraquial.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el nervio musculocutÃ¡neo es el que sirve a la parte proximal del brazo desde el plexo braquial.

multichoice
En Anatomia a la parte frontal del cuerpo humano se le conoce como:
A. Posterior
B. Anterior
C. Inferior
D. Superior
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La parte frontal del cuerpo se denomina anterior en tÃ©rminos anatÃ³micos.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la parte frontal del cuerpo humano se conoce como anterior en anatomÃ­a.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta especifica:
A. Prefiere las terapia una o dos veces al mes?.
B. Siente dolor en este momento o se siente relajado?.
C. Puede usted describirme la lesion? fue causado por golpe o empezo gradualmente?.
D. Tiene usted familiares con este mismo mismo trastorno?.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Describir la lesiÃ³n y cÃ³mo comenzÃ³ es una pregunta especÃ­fica relacionada con la condiciÃ³n actual.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta especÃ­fica es la que describe la lesiÃ³n y si fue por golpe o gradual, ya que se centra en detalles de la condiciÃ³n.

multichoice
El musculo romboides mayor y menor son totalmente sinergistas y estan superficiales en el grupo erector de la columna y profundos en el trapecio, entre el borde medial de la escapula y la apofisis espinosa de la vertebra toracica. Cuales son las tres acciones que el romboides mayor y menor hacen para la escapula?
A. ABduccion, elevacion y rotacion hacia abajo.
B. ABduccion, presion y rotacion hacia arriba.
C. ADuccion, presion y rotacion hacia abajo.
D. ADuccion, elevacion y rotacion hacia abajo.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Los romboides realizan aducciÃ³n, elevaciÃ³n y rotaciÃ³n hacia abajo de la escÃ¡pula.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero las acciones de los romboides mayor y menor son aducciÃ³n, elevaciÃ³n y rotaciÃ³n hacia abajo de la escÃ¡pula.

multichoice
Segun la clasificacion de Foreman y Croft, en el latigazo cervical la lesion tiene cuatro fases. La segunda fase es:
A. Cronica o permanente.
B. Fase de restauracion, 14 semanas a 12 meses o mas despues del accidente.
C. Subaguda, fase de recuperacion, 72 horas a 14 semanas despues del accidente.
D. Lesion aguda, fase de inflamacion, hasta las primeras 72 horas despues del accidente.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! La segunda fase en la clasificaciÃ³n de Foreman y Croft es la subaguda, de 72 horas a 14 semanas.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la segunda fase es la subaguda, fase de recuperaciÃ³n de 72 horas a 14 semanas despuÃ©s del accidente.

multichoice
Martha tiene trabajando 20 anios en un supermercado... Esta disciplina que, entre otros beneficios, ayuda a implementar mejores posturas corporales es:
A. Amma.
B. Tecnica Alexander.
C. Estiramiento Aislado Activo.
D. Acupresion.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La tÃ©cnica Alexander se enfoca en mejorar la postura y la mecÃ¡nica corporal.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la tÃ©cnica Alexander ayuda a implementar mejores posturas corporales.

multichoice
Esta es la postura del cuerpo que indica que una persona se encuentra acostada sobre la espalda:
A. Posterior
B. Ventral
C. Supina
D. Caudal
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! La postura supina se refiere a estar acostado sobre la espalda.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la postura supina indica estar acostado sobre la espalda.

multichoice
Si el cliente presenta una moderada inclinacion posterior de la pelvis, cuales son los tres musculos que se le estan estirando?
A. Iliacus, psoas mayor y biceps femoris.
B. Iliacus, psoas mayor y rectus femoris.
C. Biceps femoris, gluteus maximus y semitendinoso.
D. Gluteus maximus (todas las fibras), gluteus medius y aDuctor magnus.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! En la inclinaciÃ³n posterior de la pelvis, los mÃºsculos ilÃ­aco, psoas mayor y recto femoral se estiran.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos que se estiran son iliacus, psoas mayor y rectus femoris en una inclinaciÃ³n posterior moderada de la pelvis.

multichoice
La rama del plexo cervical de la columna que inerva a los musculos del diafragma, hombros y cuello es el siguiente nervio:
A. Nervio frenico.
B. Nervio axilar.
C. Nervio ulnar.
D. Nervio radial.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El nervio frÃ©nico inerva el diafragma y se origina del plexo cervical.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el nervio frÃ©nico es el que inerva los mÃºsculos del diafragma, hombros y cuello desde el plexo cervical.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion hay tres clases de preguntas que debe hacer con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento que son las preguntas generales, las especificas y las que son enfocadas al dolor. Cual de las siguientes es una pregunta general?
A. Cuales son especificamente sus medicamentos actuales para el problema de ahorita? son aspirinas, antiinflamatorios?.
B. Que tan doloroso es? leve, moderado o severo?.
C. Como considera su estado de salud habitual?.
D. Recibio tratamiento medico o terapia antes de venir a que se le de masaje?.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar por el estado de salud habitual es una pregunta general para recabar informaciÃ³n amplia.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta general es cÃ³mo considera su estado de salud habitual, ya que abarca la salud en general.

multichoice
La postura corporal en equilibrio correcto se refiere a la alineacion del cuerpo con la eficiencia maxima tanto _________ como .
A. Intelectual y mecanica.
B. Fisiologica - ambigua.
C. Fisiologica - mecanica.
D. Fisica - emocional.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! La postura en equilibrio se alinea con eficiencia fisiolÃ³gica y mecÃ¡nica.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la postura corporal en equilibrio se refiere a la alineaciÃ³n con eficiencia mÃ¡xima tanto fisiolÃ³gica como mecÃ¡nica.

multichoice
El terapeuta debe informarle a su cliente de los siguientes cambios que observa en la pigmentacion de su piel:
A. Manchas de color raro, figura o dimension
B. Manchitas que son pecas chiquitas y son similares
C. No es necesario informarle ya que el terapeuta asume que el cliente sabe
D. Un bronceado color canela
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Manchas de color, figura o dimensiÃ³n inusuales deben reportarse al cliente para evaluaciÃ³n mÃ©dica.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el terapeuta debe informar sobre manchas de color raro, figura o dimensiÃ³n en la piel.

multichoice
Pes cavus significa __________ del pie:
A. el arco aplanado
B. el arco acortado
C. el arco superficial
D. el arco muy elevado
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Pes cavus se refiere a un arco del pie muy elevado.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero pes cavus significa el arco muy elevado del pie.

multichoice
Esta definicion explica lo referente a las observaciones:
A. Claves visuales que buscan obtener informacion objetiva referente a la condicion del cliente.
B. Preguntas abiertas que se hacen para obtener la informacion correcta de acuerdo al trastorno del cliente.
C. Preguntas cerradas que se se hacen para obtener informacion concreta de la afeccion del cliente.
D. La colocacion de las manos del terapeuta sobre la piel del cliente para efectuar la palpacion.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Las observaciones son claves visuales para obtener informaciÃ³n objetiva sobre la condiciÃ³n del cliente.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero las observaciones se refieren a claves visuales que buscan obtener informaciÃ³n objetiva referente a la condiciÃ³n del cliente.

multichoice
Los musculos _________ y ________ comparten la inervacion del nervio dorsal escapular C5.
A. Pectoral mayor y menor.
B. Esplenio de la cabeza y cervical.
C. Redondo mayor y menor.
D. Romboides menor y mayor.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Los romboides menor y mayor comparten la inervaciÃ³n del nervio dorsal escapular C5.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos romboides menor y mayor comparten la inervaciÃ³n del nervio dorsal escapular C5.

multichoice
El terapeuta ha estado tratando a un cliente con latigazo cervical y el cliente dice no sentir mejoria alguna, que paso se debe seguir ahora?
A. Continuar con masajes e informarle al cliente que la unica manera de recuperarse es abstenerse de mover el cuello
B. Referirlo con un quiropractico, fisioterapeuta o un osteopata
C. El terapeuta alterna con diferentes tecnicas de masaje ancestral
D. El terapeuta le aplica los masajes con piedras calientes e hidroterapia
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Si no hay mejorÃ­a, se debe referir al cliente a un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata para evaluaciÃ³n adicional.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el paso correcto es referirlo con un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata si no hay mejorÃ­a.

multichoice
La prueba de compresion del punto gatillo evalua el nivel de dolor que es causado por los puntos hiperirritables __________ que se activan con movimiento unicamente y no cuando el cliente esta en reposo.
A. Primarios.
B. Secundarios.
C. Activos.
D. Latentes.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Los puntos gatillo latentes se activan con movimiento y no causan dolor en reposo.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los puntos hiperirritables latentes se activan con movimiento Ãºnicamente y no en reposo.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta general:
A. Tiene usted alguna enfermedad como diabetes, hipertension o cancer?.
B. Si el inicio fue gradual, cuando observo los sintomas por primera vez?.
C. Recibio tratamiento medico o terapia antes de venir a que se le de masaje?.
D. El dolor se desplaza o se desvia a otras partes?.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar por enfermedades como diabetes o hipertensiÃ³n es una pregunta general sobre la salud.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta general es si tiene enfermedades como diabetes, hipertensiÃ³n o cÃ¡ncer.

multichoice
La amplitud de oscilacion normal requiere del buen funcionamiento de todos los tejidos y sus movimientos dentro de los limites naturales. En la valoracion del rango de movimiento activo que debe suceder en la capsula articular y en los ligamentos cuando se efectua la valoracion de su funcionalidad?
A. Se deben estirar o acortar para crear el movimiento.
B. Deben estabilizar la articulacion y permitir que la articulacion se mueva.
C. Se deben sostener en un solo plano para permitir el movimiento articular.
D. Deben quedarse estaticos hasta que el cliente los mueva con el otro brazo.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La cÃ¡psula articular y ligamentos deben estabilizar la articulaciÃ³n y permitir el movimiento durante la valoraciÃ³n activa.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero en la valoraciÃ³n del rango de movimiento activo, la cÃ¡psula y ligamentos deben estabilizar la articulaciÃ³n y permitir que se mueva.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta especifica:
A. Le ha sucedido esto antes?.
B. Hay algo en sus alimentos que esta contribuyendo al problema?.
C. Existen antecedentes familiares con este mismo trastorno?.
D. Prefiere el ejercicio aerobico o el jogging?.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar por antecedentes familiares del trastorno es una pregunta especÃ­fica relacionada con la condiciÃ³n.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta especÃ­fica es si existen antecedentes familiares con este mismo trastorno.

multichoice
 es un trastorno potencialmente mortal que puede desarrollarse despues de una enfermedad grave.
A. Un recuerdo memorable que afecta las emociones de la persona.
B. Una herida en los tejidos blandos mas un morete enorme.
C. La conmocion cerebral.
D. Un esguince en el ligamento o en la articulacion.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! La conmociÃ³n cerebral es un trastorno potencialmente mortal que puede desarrollarse despuÃ©s de una lesiÃ³n grave.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la conmociÃ³n cerebral es el trastorno potencialmente mortal que puede desarrollarse despuÃ©s de una enfermedad grave.

multichoice
Que musculos son los que estan jalados (estirados) con pie cavo?
A. Gluteus medius, gluteus minimus, tensor de la fascia lata, los gemelos y los aductores.
B. Biceps femoral, gluteus maximus y semitendinoso.
C. Soleo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo.
D. Peroneo largo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! En pie cavo, los mÃºsculos peroneo largo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo se estiran.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Hard
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos estirados en pie cavo son peroneo largo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo.

multichoice
El terapeuta mueve el musculo ___________ del antebrazo de cliente porque le esta evaluando al efectuar la pronacion y supinacion simultaneamente.
A. Biceps braquial.
B. Braquiorradial.
C. Pronador redondo.
D. Supinador.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El braquiorradial se evalÃºa al realizar pronaciÃ³n y supinaciÃ³n simultÃ¡neamente.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo que se mueve para evaluar pronaciÃ³n y supinaciÃ³n simultÃ¡neamente es el braquiorradial.

multichoice
A la vez que el terapeuta le esta haciendo la valoracion al cliente existen tres clases de preguntas obligatorias con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento, estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta enfocada al dolor:
A. Existen familiares que padecen de la misma afeccion?.
B. Como esta su estado de salud en general?.
C. Cuanto tiempo exactamente le dura este insoportable dolor?.
D. Hay algo en sus alimentos que este contribuyendo al problema?.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar cuÃ¡nto dura el dolor es una pregunta enfocada al dolor.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta enfocada al dolor es cuÃ¡nto tiempo exactamente le dura este insoportable dolor.
multichoice
A Marcela le acaba de informar su medico familiar que sus problemas digestivos se derivan de su higado. De las siguientes modalidades de tratamiento, cual le incluye hierbas que pueden limpiar el higado, purificar la sangre y mejorar la digestion?
A. Balanceo de cuerpo.
B. Masaje Ortopedico.
C. Aromaterapia.
D. Trabajo corporal ayurvedico.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! El trabajo corporal ayurvÃ©dico incluye hierbas para limpiar el hÃ­gado, purificar la sangre y mejorar la digestiÃ³n.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el trabajo corporal ayurvÃ©dico es el que incluye hierbas para limpiar el hÃ­gado, purificar la sangre y mejorar la digestiÃ³n.

multichoice
Si el cliente presenta dolor cronico en la espalda baja, que musculo esta tenso y debilitado?
A. Cuadrado lumbar.
B. Triceps.
C. Recto del abdomen.
D. Trapecio mayor.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El cuadrado lumbar a menudo estÃ¡ tenso y debilitado en casos de dolor crÃ³nico en la espalda baja.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo tenso y debilitado en dolor crÃ³nico de espalda baja es el cuadrado lumbar.

multichoice
Son cuatro las herramientas para la valoracion al cliente, y son la prueba Visual, la Funcional, la Palpacion y prueba Manual para determinar planes de tratamiento. Que es lo que se detecta en la valoracion manual?
A. Simetria bilateral y desviaciones musculares.
B. Patrones de movimiento dolorosos, restringidos o anormales.
C. Los relieves en la piel, las marcas, la textura, la forma de la superficie del cuerpo.
D. Cual estructura es la involucrada, los tejidos blandos, disfuncion de la articulacion y la funcionalidad muscular.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! La valoraciÃ³n manual detecta la estructura involucrada, tejidos blandos, disfunciÃ³n articular y funcionalidad muscular.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero en la valoraciÃ³n manual se detecta cuÃ¡l estructura estÃ¡ involucrada, los tejidos blandos, disfunciÃ³n de la articulaciÃ³n y la funcionalidad muscular.

multichoice
Los musculos romboides son ________ a los musculos deltoides.
A. Mediales
B. Distales
C. Laterales
D. Anteriores
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Los romboides son mediales a los deltoides en la anatomÃ­a.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos romboides son mediales a los deltoides.

multichoice
Si el cliente sufre de trastorno grave de pie Varo, el ligamento lesionado es:
A. Ligamento cruzado posterior.
B. Ligamento cruzado anterior.
C. Ligamento medial colateral.
D. Ligamento lateral colateral.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! En pie varo grave, el ligamento lateral colateral estÃ¡ lesionado.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el ligamento lesionado en trastorno grave de pie varo es el ligamento lateral colateral.

multichoice
El plexo nervioso de la columna que sirve a los musculos del diafragma, hombro y cuello es el:
A. Plexo braquial.
B. Plexo sacro.
C. Plexo cervical.
D. Plexo lumbar.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! El plexo cervical sirve a los mÃºsculos del diafragma, hombro y cuello.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el plexo nervioso que sirve a los mÃºsculos del diafragma, hombro y cuello es el plexo cervical.

multichoice
El esqueleto apendicular esta compuesto por:
A. Brazos, piernas, escapula, clavicula y cinturon pelvico
B. Cinturones pectoral y pelvico
C. El craneo, la columna vertebral, costillas, esternon y hueso hioides
D. El craneo y la columna vertebral
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El esqueleto apendicular incluye brazos, piernas, escÃ¡pula, clavÃ­cula y cinturÃ³n pÃ©lvico.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el esqueleto apendicular estÃ¡ compuesto por brazos, piernas, escÃ¡pula, clavÃ­cula y cinturÃ³n pÃ©lvico.

multichoice
Tu cliente tiene sinusitis... Que modalidad de tratamiento puede aliviar la presion de la sinusitis?
A. Tecnica Alexander.
B. Acupresion.
C. Estiramiento activo aislado.
D. Patrones Aston.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La acupresiÃ³n puede aliviar la presiÃ³n de la sinusitis al estimular puntos especÃ­ficos.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la acupresiÃ³n es la modalidad que puede aliviar la presiÃ³n de la sinusitis.

multichoice
Ultimamente Bill ha estado olvidando detalles pequenios... Que modalidad de tratamiento le ayudara a darle el conocimiento que busca?
A. Trabajo Corporal Ayurvedico.
B. Masaje Ortopedico.
C. Estiramiento Activo Aislado.
D. Balanceo de cuerpo.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El trabajo corporal ayurvÃ©dico proporciona conocimiento sobre equilibrio de estrÃ©s, dieta y ejercicio.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el trabajo corporal ayurvÃ©dico le ayudarÃ¡ a dar el conocimiento que busca sobre estrÃ©s, dieta y ejercicio.

multichoice
Un cliente llega con el terapeuta despues de un accidente automovilistico y su medico le ha clasificado el latigazo cervical (whiplash) con impacto de Tipo 1, con un Grado 4 de severidad y en fase 4. Segun la Clasificacion de Foreman y Croft (F/C) esto se traduce en:
A. Una colision de impacto trasero; Lesion grave requiere tratamiento quirurgico o estabilizacion; Lesion aguda, fase de inflamacion, hasta las primeras 72 horas despues del accidente.
B. Colision de impacto trasero. Limitacion del movimiento moderada a severa, inestabilidad ligamentosa, alteraciones neurologicas estan presentes y existe fractura o trastorno del disco; esta en la Fase Cronica o Permanente.
C. Colision de impacto lateral, con limitaciones moderadas; algunas lesiones ligamentosas y afectaciones neurologicos pueden estar presentes; se encuentra en la fase de restauracion, 14 semanas a 12 meses o mas despues del accidente.
D. Colision de impacto frontal. El latigazo cervical presenta leve limitacion de movimiento, ausencia de afectacion ligamentosa o neurologica. Se encuentra en la fase subaguda: 72 horas a 14 semanas despues del accidente.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Tipo 1 es impacto trasero, grado 4 es severo con fractura o disco, y fase 4 es crÃ³nica segÃºn Foreman y Croft.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
ðŸŽ¯ Difficulty: Hard
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero se traduce en colisiÃ³n de impacto trasero, limitaciÃ³n moderada a severa con inestabilidad, y fase crÃ³nica o permanente.

multichoice
Paty esta experimentando un dolor en la espalda baja... Que modalidad de tratamiento podria interrumpir efectivamente los patrones somaticos de Paty?
A. Acupresion.
B. Tecnica Alexander.
C. Terapia de Armonizacion.
D. Estiramiento Aislado Activo.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! La terapia de armonizaciÃ³n interrumpe patrones somÃ¡ticos relacionados con trauma emocional.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la terapia de armonizaciÃ³n podria interrumpir efectivamente los patrones somÃ¡ticos.

multichoice
Que movimiento esta limitado por la articulacion coxal a causa de los cuatro ligamentos del cuello del femur?
A. Flexion.
B. Extension.
C. Giro lateral.
D. Giro medial,
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La extensiÃ³n estÃ¡ limitada por los ligamentos de la articulaciÃ³n coxal.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el movimiento limitado por la articulaciÃ³n coxal debido a los ligamentos es la extensiÃ³n.

multichoice
Existen cuatro herramientas en la valoracion al cliente que el terapeuta aplica y son la tecnica Visual, Funcional, Palpacion y la prueba Manual para los planes de tratamiento. Que informacion valiosa obtiene el terapeuta con la evaluacion visual?
A. Cual estructura esta implicada, los tejidos blandos, disfuncion de la articulacion, o la funcion muscular.
B. Simetria bilateral y alteraciones musculares.
C. La forma de la superficie del cuerpo, la textura, la temperatura, los relieves y las cicatrices.
D. Patrones de movimiento dolorosos, restringidos o anormales.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La evaluaciÃ³n visual proporciona informaciÃ³n sobre simetrÃ­a bilateral y alteraciones musculares.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero con la evaluaciÃ³n visual se obtiene simetrÃ­a bilateral y alteraciones musculares.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta especifica:
A. Como es su estado de salud en general?.
B. Existen antecedentes familiares de esta misma enfermedad que presenta?.
C. El dolor se desplaza o se desvia a otras partes?.
D. Cual es el problema o afeccion principal?.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar por antecedentes familiares de la enfermedad es una pregunta especÃ­fica.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta especÃ­fica es si existen antecedentes familiares de esta misma enfermedad.

multichoice
En que fase del sindrome de hombro congelado se encuentra el cliente si el dolor se localiza principalmente en la zona lateral del brazo?
A. Aguda.
B. Subaguda.
C. Cronica.
D. El dolor nunca es localizable.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! En la fase aguda del hombro congelado, el dolor se localiza principalmente en la zona lateral del brazo.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el dolor en la zona lateral del brazo indica la fase aguda del sÃ­ndrome de hombro congelado.

multichoice
La rama del plexo cervical de la columna que inerva a los musculos del diafragma, hombros y cuello es el siguiente nervio:
A. Nervio frenico.
B. Nervio axilar.
C. Nervio ulnar.
D. Nervio radial.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El nervio frÃ©nico inerva los mÃºsculos del diafragma, hombros y cuello desde el plexo cervical.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el nervio frÃ©nico es el que inerva a los mÃºsculos del diafragma, hombros y cuello.

multichoice
El plexo nervioso de la columna que envaina a la parte posterior de la pierna y el pie es:
A. Plexo lumbar.
B. Plexo sacro.
C. Plexo braquial.
D. Plexo cervical.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El plexo sacro envaina la parte posterior de la pierna y el pie.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el plexo sacro es el que envaina la parte posterior de la pierna y el pie.

multichoice
Los escalenos anterior y medio comparten el mismo punto de insercion, este es:
A. Apofisis transversas de C-2 a C-7.
B. Apofisis transversas de C-3 a C-6.
C. Primera costilla.
D. Segunda costilla.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Los escalenos anterior y medio se insertan en la primera costilla.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los escalenos anterior y medio comparten inserciÃ³n en la primera costilla.

multichoice
El terapeuta ha estado tratando a un cliente con latigazo cervical y el cliente dice no sentir mejoria alguna, que paso se debe seguir ahora?
A. Continuar con masajes e informarle al cliente que la unica manera de recuperarse es abstenerse de mover el cuello
B. Referirlo con un quiropractico, fisioterapeuta o un osteopata
C. El terapeuta alterna con diferentes tecnicas de masaje ancestral
D. El terapeuta le aplica los masajes con piedras calientes e hidroterapia
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Si no hay mejorÃ­a, se debe referir al cliente a un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el paso correcto es referirlo con un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata.

multichoice
Esta persona se sienta frente a una computadora por mas de 10 horas diarias de lunes a viernes, cuales son los cinco musculos de la cadera y del muslo que se alargan?
A. Iliacus, psoas mayor, semitendinoso, semimembranoso y gluteus medious.
B. Iliacus, gluteus maximus, biceps femoris, sartorio y gluteus medius..
C. Iliacus, psoas major, rectus femoris, sartorio y gluteus medius.
D. Gluteus maximus, biceps femoris, semitendinoso, semimembranoso y gluteus medius.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Sentarse por largas horas alarga los mÃºsculos gluteus maximus, biceps femoris, semitendinoso, semimembranoso y gluteus medius.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos que se alargan son gluteus maximus, biceps femoris, semitendinoso, semimembranoso y gluteus medius.

multichoice
En la zona ____________ del muslo proximal se puede evaluar la bursitis inflamada de los flexores de la cadera.
A. posterior.
B. lateral.
C. anterior.
D. medial.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! La bursitis de los flexores de la cadera se evalÃºa en la zona anterior del muslo proximal.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la zona anterior del muslo proximal es donde se evalÃºa la bursitis inflamada de los flexores de la cadera.

multichoice
Cual es la mejor tecnica terapeutica para estirar musculos acortados?
A. Terapia de Puntos gatillo.
B. Effleurage repetitivo.
C. Relajacion post-isometrica.
D. Drenaje linfatico manual.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! La relajaciÃ³n post-isomÃ©trica es efectiva para estirar mÃºsculos acortados.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la mejor tÃ©cnica para estirar mÃºsculos acortados es la relajaciÃ³n post-isomÃ©trica.

multichoice
Usted se graduo de la escuela de masaje hace cuatro anios... Que temas en educacion continua le daran el conocimiento para cambiar a posturas correctas y hacer movimientos normales y sin dolor cuando aplica terapias?
A. Aromaterapia.
B. Patrones Aston.
C. Terapia de armonizacion.
D. Skin rolling.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Los patrones Aston proporcionan conocimiento para corregir posturas y movimientos en la prÃ¡ctica.

ðŸ“š Category: Professional Practice
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los patrones Aston dan el conocimiento para cambiar a posturas correctas y movimientos sin dolor.

multichoice
Al entablar la comunicacion con el cliente el terapeuta debe tener cuidado de no persuadirlo a que haga suposiciones acerca de sus sintomas. Que clase de preguntas son estas que permiten que el cliente se exprese libremente?
A. Preguntas cerradas.
B. Guiadas.
C. Orientadas.
D. Abiertas.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Las preguntas abiertas permiten que el cliente se exprese libremente sin sugerencias.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero las preguntas abiertas permiten que el cliente se exprese libremente.

multichoice
El cliente padece de tendinitis y dice que empezo a sentir dolor al principio, durante y despues de la actividad fisica, con que grado de severidad se le califica?
A. Grado 1.
B. Grado 2.
C. Grado 3.
D. Grado 4.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Dolor al principio, durante y despuÃ©s de la actividad indica grado 3 de tendinitis.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el grado 3 se califica cuando el dolor ocurre al principio, durante y despuÃ©s de la actividad fÃ­sica.
multichoice
El terapeuta debe informarle a su cliente de los siguientes cambios que observa en la pigmentacion de su piel:
A. Manchas de color raro, figura o dimension
B. Manchitas que son pecas chiquitas y son similares
C. No es necesario informarle ya que el terapeuta asume que el cliente sabe
D. Un bronceado color canela
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Manchas de color, figura o dimensiÃ³n inusuales deben reportarse al cliente.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el terapeuta debe informar sobre manchas de color raro, figura o dimensiÃ³n.

multichoice
Al mismo tiempo que el terapeuta esta haciendo la valoracion hay tres clases de preguntas que debe hacerle al cliente con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento, son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta especifica:
A. Como es su estado de salud en general?.
B. Esta lesion fue causada por un golpe? que le aplicaron para aliviarle el dolor? recibio primeros auxilios o le colocaron compresas con hielo?.
C. Le agrada la aromaterapia durante la sesion de masaje? le agrada la musica ambiental?.
D. Prefiere la meditacion o el Reiki?.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar si la lesiÃ³n fue causada por un golpe y los tratamientos recibidos es una pregunta especÃ­fica.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta especÃ­fica es si la lesiÃ³n fue causada por un golpe, quÃ© le aplicaron y si recibiÃ³ primeros auxilios.

multichoice
Que estructuras de la articulacion femorotibial se alargan con la deformidad cronica del pie Clubfoot o equino varo?
A. Biceps femoris y la banda iliotibial.
B. Gracilis y el aDuctor longus.
C. ADuctor magnus y el semimembranoso.
D. Pectineo y el gracilis.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! En la deformidad crÃ³nica del pie clubfoot, el bÃ­ceps femoris y la banda iliotibial se alargan en la articulaciÃ³n femorotibial.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Hard
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero las estructuras que se alargan son el biceps femoris y la banda iliotibial.

multichoice
Marcela tiene 15 aÃ±os trabajando como operadora del 911... Cual de los siguientes tratamientos podria ayudar a activar las capacidades curativas naturales del cuerpo con el fin de curarse?
A. Patrones Aston.
B. Estiramiento Aislado Activo.
C. Tecnica Alexander.
D. Acupresion.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! La acupresiÃ³n activa las capacidades curativas naturales del cuerpo.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la acupresiÃ³n ayuda a activar las capacidades curativas naturales del cuerpo.

multichoice
Cuales nervios inervan al musculo pectoral menor?
A. Los nervios axilares C5-6.
B. El pectoral lateral C5-7.
C. La cervical C3, 4 y dorsal escapular C5.
D. El pectoral medial C8, T1.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! El mÃºsculo pectoral menor es inervado por el nervio pectoral medial C8, T1.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los nervios que inervan al pectoral menor son el pectoral medial C8, T1.

multichoice
La urticaria en la piel ocurre cuando:
A. La persona se rasca un alergeno
B. Cuando un alergeno esta combatiendo un antigeno
C. Cuando los vasos sanguineos presentan rupturas
D. Ninguna respuesta es correcta
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Ninguna de las respuestas es correcta; la urticaria ocurre por liberaciÃ³n de histamina que causa permeabilidad vascular, no rupturas.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero ninguna respuesta es correcta, ya que la urticaria es causada por permeabilidad vascular debido a histamina, no rupturas o los otros factores descritos.

multichoice
Las alteraciones posturales de naturaleza funcional:
A. Se deben a las malformaciones de huesos.
B. Son causadas por malformaciones oseas.
C. Pueden ser modificadas trabajando en el tejido blando y la fascia.
D. No pueden ser modificadas ni corregidas con masaje terapeutico.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Las alteraciones posturales funcionales pueden ser modificadas trabajando en tejido blando y fascia.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero las alteraciones posturales de naturaleza funcional pueden ser modificadas trabajando en el tejido blando y la fascia.

multichoice
Al evaluar la articulacion radiocarpiana este es el musculo que el terapeuta estira para ayudar a sanar una desviacion cubital moderada en la munieca (wrist) de la mano del cliente:
A. Palmaris longus.
B. Extensor carpi ulnaris.
C. Flexor digitorum profundus.
D. Flexor carpi radialis.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El extensor carpi ulnaris se estira para ayudar a sanar una desviaciÃ³n cubital moderada en la muÃ±eca.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo que se estira para sanar una desviaciÃ³n cubital moderada es el extensor carpi ulnaris.

multichoice
Cuando un terapeuta observa diferencias notorias en las estructuras bilaterales en el cuerpo del cliente al comparar el nivel de los hombros y la rotacion de las articulaciones o el tronco, esta efectuando la siguiente clase de valoracion:
A. Postural y Gait.
B. Prueba de rango de movimiento.
C. Preguntas del historial de salud.
D. La palpacion.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Observar diferencias bilaterales en hombros y rotaciÃ³n es parte de la valoraciÃ³n postural y de la marcha.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la clase de valoraciÃ³n es postural y gait.

multichoice
El musculo que es antagonista de las DOS acciones del musculo tibial anterior es:
A. Tibial posterior
B. Tibial anterior
C. Peroneo largo
D. Soleo
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! El peroneo largo es antagonista de las dos acciones del tibial anterior (dorsiflexiÃ³n e inversiÃ³n) al realizar plantiflexiÃ³n y eversiÃ³n.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo antagonista de las dos acciones del tibial anterior es el peroneo largo.

multichoice
Que musculos son los que estan jalados (estirados) con pie cavo?
A. Gluteus medius, gluteus minimus, tensor de la fascia lata, los gemelos y los aductores.
B. Biceps femoral, gluteus maximus y semitendinoso.
C. Soleo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo.
D. Peroneo largo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! En pie cavo, los mÃºsculos peroneo largo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo se estiran.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Hard
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos estirados en pie cavo son peroneo largo, tibial anterior, flexor digitorum longus posterior y flexor largo del dedo gordo.

multichoice
Si un cliente padece de una torcedura aguda entonces el terapeuta lo debe referir con:
A. Nutriologo
B. Quiropractico
C. Acupunturista
D. Podologo
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Para una torcedura aguda, se debe referir al cliente a un quiroprÃ¡ctico para tratamiento adecuado.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el terapeuta debe referir a un quiroprÃ¡ctico para una torcedura aguda.

multichoice
Cuando el tobillo y el talon de la persona se voltean hacia afuera se llama:
A. Eversion
B. Inversion
C. Pronacion
D. Supinacion
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Voltear el tobillo y el talÃ³n hacia afuera se llama eversiÃ³n.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero cuando el tobillo y el talÃ³n se voltean hacia afuera se llama eversiÃ³n.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta general:
A. Tiene usted alguna enfermedad como diabetes, hipertension o cancer?.
B. Si el inicio fue gradual, cuando observo los sintomas por primera vez?.
C. Recibio tratamiento medico o terapia antes de venir a que se le de masaje?.
D. El dolor se desplaza o se desvia a otras partes?.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar por enfermedades como diabetes o hipertensiÃ³n es una pregunta general.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta general es si tiene alguna enfermedad como diabetes, hipertensiÃ³n o cÃ¡ncer.

multichoice
El ejercicio _________ fortalece el piso pelvico.
A. Kegel
B. Preciso
C. Lagartija
D. Zenda
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El ejercicio Kegel fortalece el piso pÃ©lvico.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el ejercicio Kegel es el que fortalece el piso pÃ©lvico.

multichoice
El cliente se queja de dolor en las costillas del lado derecho cada que gira hacia la izquierda; sus musculos abdominales estan bien definidos y presenta una leve inclinacion pelvica posterior. El analisis postural presenta un aumento en la curvatura de la columna toracica, cual musculo se le ha acortado?
A. Trapecio bilateral.
B. Pectoral menor bilateral.
C. Romboides mayor bilateral.
D. Romboides menor bilateral.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El pectoral menor bilateral se acorta con aumento en la curvatura torÃ¡cica.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo acortado es el pectoral menor bilateral.

multichoice
De las siguientes opciones, cual tecnica tiene el enfoque energetico (biocampo)?
A. La terapia craneo-sacral.
B. Balance cero.
C. Movilizacion del tejido blando.
D. La liberacion miofascial.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! La terapia craneo-sacral tiene un enfoque energÃ©tico (biocampo).

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la tÃ©cnica con enfoque energÃ©tico (biocampo) es la terapia craneo-sacral.

multichoice
En el masaje abdominal la manera adecuada de encontrar y palpar al musculo iliopsoas es:
A. Elevando los pies con el cliente en postura supina
B. Doblar las rodillas para que la pelvis este flexionada hacia adelante con el cliente en postura supina
C. Elevacion de cabeza y brazos con el cliente en postura supina
D. Doblar las rodillas y extender la cadera con el cliente en postura prona
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Doblar las rodillas para flexionar la pelvis en supina es la manera adecuada para palpar el iliopsoas.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la manera adecuada para encontrar y palpar el iliopsoas es doblar las rodillas para que la pelvis estÃ© flexionada hacia adelante en postura supina.

multichoice
El _________ es un organo receptor sensorial propioceptivo que se alerta o activa ayudando asi a evitar lesiones o desgarres musculares:
A. Organo tendinoso de Golgi
B. Receptor de movimientos.
C. Musculo esqueletico.
D. Organo tendinoso.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El Ã³rgano tendinoso de Golgi es el receptor propioceptivo que ayuda a evitar lesiones musculares.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el Ã³rgano tendinoso de Golgi es el receptor sensorial propioceptivo que se activa para evitar lesiones o desgarres musculares.

multichoice
El rango de movimiento activo es ________ al rango de movimiento pasivo.
A. Identico.
B. Indiferente.
C. Igual.
D. Distinto.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! El rango de movimiento activo es distinto al pasivo, generalmente menor.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el rango de movimiento activo es distinto al pasivo.

multichoice
El terapeuta hace el analisis postural del cliente y observa que la cabeza esta levemente flexionada, cual musculo esta acortado?
A. Las fibras superiores del trapecio bilateral.
B. Esplenio bilateral.
C. Elevador de la escapula bilateral.
D. Escalenos anteriores bilaterales.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Los escalenos anteriores bilaterales se acortan en una cabeza flexionada.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo acortado es los escalenos anteriores bilaterales.

multichoice
Al mismo tiempo que el terapeuta esta haciendo la valoracion existen tres clases de preguntas de protocolo que son necesarias para recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Cual de las siguientes es una pregunta general?
A. Puede usted describirme la lesio,n y si fue causada por un golpe o empezo gradualmente?.
B. A que se dedica?.
C. Cuales son especificamente sus medicamentos actuales para el problema de ahorita? son aspirinas, antiinflamatorios?.
D. Que clase de dolor es?.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar a quÃ© se dedica es una pregunta general para recabar informaciÃ³n relevante.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta general es a quÃ© se dedica.

multichoice
Durante una valoracion, la palpacion se efectua para identificar:
A. Simetria bilateral y desviaciones del musculo.
B. Patrones de movimiento dolorosos restringidos y exagerados.
C. Cual es la estructura involucrada, la tejidos blandos, disfuncion de la articulacion o la funcion muscular.
D. Explorar las marcas, relieves y la forma de la superficie del cuerpo
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! La palpaciÃ³n se efectÃºa para explorar las marcas, relieves y la forma de la superficie del cuerpo.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la palpaciÃ³n identifica las marcas, relieves y la forma de la superficie del cuerpo.

multichoice
Al efectuar la prueba de movimiento pasiva el cliente le dice que siente dolor. La lesion o trastorno que se presenta es:
A. Tendinosa
B. Muscular
C. Articular
D. Ligamentosa
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Dolor en movimiento pasivo indica una lesiÃ³n articular.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la lesiÃ³n o trastorno que se presenta con dolor en movimiento pasivo es articular.

multichoice
Si el cliente padece de tendinitis constante y continua empeorando aun practicando ejercicio y tambien durante las actividades normales de la vida cotidiana, con que grado de severidad se le califica?
A. Grado 1.
B. Grado 2.
C. Grado 3.
D. Grado 4.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Dolor constante en actividades cotidianas indica grado 4 de tendinitis.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el grado 4 se califica cuando la tendinitis es constante y empeora en actividades normales.
multichoice
El musculo biceps braquial es antagonista del:
A. Braquiorradial
B. Braquial
C. Pectoral menor
D. Triceps
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! El bÃ­ceps braquial es antagonista del trÃ­ceps.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo bÃ­ceps braquial es antagonista del trÃ­ceps.

multichoice
A la vez que el terapeuta le esta haciendo la valoracion al cliente existen tres clases de preguntas obligatorias con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento, estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta enfocada al dolor:
A. Existen familiares que padecen de la misma afeccion?.
B. Como esta su estado de salud en general?.
C. Cuanto tiempo exactamente le dura este insoportable dolor?.
D. Hay algo en sus alimentos que este contribuyendo al problema?.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar cuÃ¡nto tiempo dura el dolor es una pregunta enfocada al dolor.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta enfocada al dolor es cuÃ¡nto tiempo exactamente le dura este insoportable dolor.

multichoice
Marcela tiene 15 aÃ±os trabajando como operadora del 911... Cual de los siguientes tratamientos podria ayudar a activar las capacidades curativas naturales del cuerpo con el fin de curarse?
A. Patrones Aston.
B. Estiramiento Aislado Activo.
C. Tecnica Alexander.
D. Acupresion.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! La acupresiÃ³n activa las capacidades curativas naturales del cuerpo.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la acupresiÃ³n ayuda a activar las capacidades curativas naturales del cuerpo.

multichoice
La cliente llego a su sesion de masaje con una quemadura leve en la mano... Que modalidad de tratamiento local y que pueda llevar consigo podria ayudarle a aliviar el dolor e inducir a la recuperacion para esta leve quemadura?
A. Patrones Aston.
B. Aromaterapia.
C. Terapia .
D. Terapia de Armonizacion.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La aromaterapia puede ayudar a aliviar el dolor y promover la recuperaciÃ³n de una quemadura leve.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la aromaterapia es la modalidad que puede aliviar el dolor e inducir la recuperaciÃ³n para una leve quemadura.

multichoice
Cual musculo ha perdido elasticidad si el cliente presenta cierta disminucion moderada en la flexion de su articulacion glenohumeral?
A. El coracobraquial.
B. El redondo menor.
C. El pectoral mayor (fibras inferiores).
D. El infraespinoso.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! El pectoral mayor (fibras inferiores) pierde elasticidad y limita la flexiÃ³n glenohumeral.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo que ha perdido elasticidad limitando la flexiÃ³n glenohumeral es el pectoral mayor (fibras inferiores).

multichoice
Cual es uno de los propositos de la palpacion?
A. Recabar informacion para conocer sus habitos alimenticios.
B. Recabar informacion respecto a la buena o mala postura del cliente.
C. Recabar informacion respecto a localizacion e integridad de las estructuras.
D. Recabar informacion respecto a los diagnosticos anteriores.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Uno de los propÃ³sitos de la palpaciÃ³n es recabar informaciÃ³n respecto a la localizaciÃ³n e integridad de las estructuras.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero uno de los propÃ³sitos de la palpaciÃ³n es recabar informaciÃ³n respecto a la localizaciÃ³n e integridad de las estructuras.

multichoice
El musculo que con mas frecuencia se lastima en un desgarre del manguito rotador es el:
A. Supraespinoso
B. Infraespinoso
C. Redondo mayor
D. Redondo menor
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El supraespinoso es el mÃºsculo que se lastima con mÃ¡s frecuencia en un desgarre del manguito rotador.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo que se lastima con mÃ¡s frecuencia en un desgarre del manguito rotador es el supraespinoso.

multichoice
El terapeuta ha estado tratando a un cliente con latigazo cervical y el cliente dice no sentir mejoria alguna, que paso se debe seguir ahora?
A. Continuar con masajes e informarle al cliente que la unica manera de recuperarse es abstenerse de mover el cuello
B. Referirlo con un quiropractico, fisioterapeuta o un osteopata
C. El terapeuta alterna con diferentes tecnicas de masaje ancestral
D. El terapeuta le aplica los masajes con piedras calientes e hidroterapia
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Si no hay mejorÃ­a, se debe referir al cliente a un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el paso correcto es referirlo con un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata.

multichoice
El plexo nervioso de la columna que envaina a la parte posterior de la pierna y el pie es:
A. Plexo lumbar.
B. Plexo sacro.
C. Plexo braquial.
D. Plexo cervical.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El plexo sacro envaina la parte posterior de la pierna y el pie.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el plexo sacro es el que envaina la parte posterior de la pierna y el pie.

multichoice
El nervio toracico posterior, o largo, C5 al C7 son las ramas inervadoras para el siguiente musculo:
A. Romboides menor.
B. Romboides mayor.
C. Serrato anterior.
D. Pectoral menor.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! El nervio torÃ¡cico largo inerva el serrato anterior.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el nervio torÃ¡cico posterior o largo inerva el serrato anterior.

multichoice
El ligamento _________ proporciona soporte al tobillo para protegerlo contra la deformidad del pie Valgo:
A. Deltoideo
B. Lateral
C. Calcaneoperoneo
D. Taloperoneal posterior
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El ligamento deltoideo proporciona soporte contra la deformidad del pie valgo.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el ligamento deltoideo proporciona soporte al tobillo para proteger contra la deformidad del pie valgo.

multichoice
El medico le  diagnostico fascitis plantar a tu cliente... El metodo recomendado para ayudar en la flexibilidad y alinear la estructura normal de los pies y tobillos:
A. Estiramiento aislado activo.
B. Patrones Aston.
C. Acupresion.
D. Tecnica Alexander.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Los patrones Aston ayudan en la flexibilidad y alineaciÃ³n de la estructura de los pies y tobillos.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los patrones Aston son el mÃ©todo recomendado para ayudar en la flexibilidad y alinear la estructura normal de los pies y tobillos.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta especifica:
A. Prefiere las terapia una o dos veces al mes?.
B. Siente dolor en este momento o se siente relajado?.
C. Puede usted describirme la lesion? fue causado por golpe o empezo gradualmente?.
D. Tiene usted familiares con este mismo mismo trastorno?.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Describir la lesiÃ³n y cÃ³mo comenzÃ³ es una pregunta especÃ­fica.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta especÃ­fica es describir la lesiÃ³n, si fue por golpe o empezÃ³ gradualmente.

multichoice
Inmediatamente despues de una lesion de latigazo cervical puede haber poco para observar, cuando el tejido se palpa con suavidad hay presencia de ________  sobre la lesion.
A. Temperatura fria.
B. Edema blando.
C. Calor.
D. Color.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Inmediatamente despuÃ©s de una lesiÃ³n de latigazo cervical, hay presencia de edema blando al palpar el tejido.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero hay presencia de edema blando sobre la lesiÃ³n al palpar con suavidad.

multichoice
La prueba de __________  se realiza en un cliente que padece el latigazo cervical (whiplash) para determinar si el dolor al tragar se debe a un dolor referido de un punto gatillo en el musculo esternocleidomastoideo o debido a otras patologias cervicales.
A. Deglucion.
B. Flexion del dedo.
C. Tres nudillos.
D. Liberacion del escaleno.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! La prueba de degluciÃ³n se realiza para determinar si el dolor al tragar es referido de un punto gatillo en el esternocleidomastoideo.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la prueba de degluciÃ³n se realiza para determinar si el dolor al tragar es debido a un punto gatillo en el esternocleidomastoideo o otras patologÃ­as cervicales.

multichoice
Un conductor sufre un esguince cervical cuando de pronto otro vehiculo lo choca por detras. Cual de los siguientes factores considera el terapeuta al hacerle la valoracion al cliente respecto a los principales musculos afectados?
A. Si es hombre o mujer y si el accidente fue sorpresivo
B. La velocidad del impacto y el tipo de vehiculos implicados
C. El cinturon de seguridad y el soporte de descanso de la cabeza
D. Todas las respuestas son correctas
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Todos los factores, como gÃ©nero, sorpresa, velocidad, tipo de vehÃ­culo, cinturÃ³n y soporte de cabeza, se consideran para evaluar los mÃºsculos afectados.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero todas las respuestas son correctas para considerar en la valoraciÃ³n de los mÃºsculos afectados.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta especifica:
A. Cuales son sus pasatiempos favoritos?.
B. Tiene familiares que se han enfermado de lo mismo?.
C. Padece ustec de diabetes, hipertension o cancer?.
D. Ya fue a consulta con el doctor y le dio diagnostico?.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar si fue a consulta con el doctor y le dio diagnÃ³stico es una pregunta especÃ­fica.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta especÃ­fica es si ya fue a consulta con el doctor y le dio diagnÃ³stico.

multichoice
El musculo pectoral menor se inserta en el proceso coracoides de la escapula, si ese musculo presenta hipertonia causa:
A. Retraccion de la escapula
B. Rotacion interna de la articulacion glenohumeral
C. Que la escapula se incline hacia atras
D. Tiron de la escapula en rotacion descendente
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! La hipertonia del pectoral menor causa tirÃ³n de la escÃ¡pula en rotaciÃ³n descendente.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la hipertonia del pectoral menor causa tirÃ³n de la escÃ¡pula en rotaciÃ³n descendente.

multichoice
La ________ es un analisis objetivo y fundamentado respecto a la condicion de un cliente:
A. Valoracion.
B. Prueba de rayos X.
C. Cuestionario.
D. Auto diagnostico.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! La valoraciÃ³n es un anÃ¡lisis objetivo y fundamentado respecto a la condiciÃ³n del cliente.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la valoraciÃ³n es el anÃ¡lisis objetivo y fundamentado respecto a la condiciÃ³n del cliente.

multichoice
La capsulitis adhesiva es otro nombre para este trastorno:
A. Pes Planus.
B. TMJD.
C. Enfermedad degenerativa de disco.
D. Hombro congelado.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! La capsulitis adhesiva es otro nombre para el hombro congelado.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la capsulitis adhesiva es otro nombre para el hombro congelado.

multichoice
El cliente padece de dolor en el cuello, hace seis meses sufrio una lesion cervical leve. Usted le hace una evaluacion postural y nota una leve inclinacion de la cabeza hacia el lado izquierdo; basandose en esta informacion; cual es el musculo que podria estar debilitado para estiramiento de modo normal?
A. El musculo esternocleidomastoideo (ECOM) izquierdo
B. Trapecio superior derecho
C. Trapecio superior izquierdo
D. Escalenos bilaterales
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El trapecio superior derecho puede estar debilitado en una inclinaciÃ³n de la cabeza hacia el lado izquierdo.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo que podrÃ­a estar debilitado es el trapecio superior derecho.

multichoice
En una variedad de pruebas de movimiento pasivo, cuales son los dos musculos que se estan evaluando cuando el pie esta en eversion?
A. Tibial anterior y tibial posterior
B. Tibial anterior y peroneo largo
C. Peroneo largo y peroneo corto
D. Extensor largo de los dedos y peroneo largo
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! En eversiÃ³n, se evalÃºan el peroneo largo y peroneo corto.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos evaluados en eversiÃ³n son peroneo largo y peroneo corto.

multichoice
Cual musculo se localiza entre los escalenos posteriores y el esplenio de la cabeza?
A. Escalenos medios.
B. Elevador de la escapula.
C. Grupo Erector de la Columna.
D. Trapecio.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El elevador de la escÃ¡pula se localiza entre los escalenos posteriores y el esplenio de la cabeza.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo entre los escalenos posteriores y el esplenio de la cabeza es el elevador de la escÃ¡pula.

multichoice
El terapeuta ha estado tratando a un cliente con latigazo cervical y el cliente dice no sentir mejoria alguna, que paso se debe seguir ahora?
A. Continuar con masajes e informarle al cliente que la unica manera de recuperarse es abstenerse de mover el cuello
B. Referirlo con un quiropractico, fisioterapeuta o un osteopata
C. El terapeuta alterna con diferentes tecnicas de masaje ancestral
D. El terapeuta le aplica los masajes con piedras calientes e hidroterapia
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Si no hay mejorÃ­a, se debe referir al cliente a un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata.

ðŸ“š Category: Pathology Contraindications
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el paso correcto es referirlo con un quiroprÃ¡ctico, fisioterapeuta o osteÃ³pata.

multichoice
El cliente se presenta muy cansado y con cuello y espalda muy tensos. El masaje de puntos de presion se enfoca en los puntos de dolor del cuerpo. Este masaje se aplica comunmente con los dedos pulgares y el resultado benefico es:
A. Un espasmo instantaneo y continuo en la zona afectada
B. La distencion o ablandamiento de la zona afectada
C. La opresion o calambre del area afectada
D. La compresion o dureza del area afectada
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El resultado benefico del masaje de puntos de presiÃ³n es la distensiÃ³n o ablandamiento de la zona afectada.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el resultado benefico es la distensiÃ³n o ablandamiento de la zona afectada.
multichoice
Existen cuatro herramientas en la valoracion al cliente que el terapeuta aplica y son la tecnica Visual, Funcional, Palpacion y la prueba Manual para los planes de tratamiento. Que informacion valiosa obtiene el terapeuta con la evaluacion visual?
A. Cual estructura esta implicada, los tejidos blandos, disfuncion de la articulacion, o la funcion muscular.
B. Simetria bilateral y alteraciones musculares.
C. La forma de la superficie del cuerpo, la textura, la temperatura, los relieves y las cicatrices.
D. Patrones de movimiento dolorosos, restringidos o anormales.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La evaluaciÃ³n visual proporciona informaciÃ³n sobre simetrÃ­a bilateral y alteraciones musculares.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero con la evaluaciÃ³n visual se obtiene simetrÃ­a bilateral y alteraciones musculares.

multichoice
Esta definicion explica lo referente a las observaciones:
A. Claves visuales que buscan obtener informacion objetiva referente a la condicion del cliente.
B. Preguntas abiertas que se hacen para obtener la informacion correcta de acuerdo al trastorno del cliente.
C. Preguntas cerradas que se se hacen para obtener informacion concreta de la afeccion del cliente.
D. La colocacion de las manos del terapeuta sobre la piel del cliente para efectuar la palpacion.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Las observaciones son claves visuales para obtener informaciÃ³n objetiva sobre la condiciÃ³n del cliente.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero las observaciones son claves visuales que buscan obtener informaciÃ³n objetiva referente a la condiciÃ³n del cliente.

multichoice
Al evaluar la articulacion radiocarpiana cual grupo muscular alarga el terapeuta para aliviar o un estiramiento leve en la munieca (wrist) de la mano del cliente?
A. Extensores.
B. Flexores.
C. Desviadores radiales.
D. Desviadores del cubito.
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! El grupo de desviadores del cubito se alarga para aliviar un estiramiento leve en la muÃ±eca.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el grupo muscular que el terapeuta alarga para aliviar un estiramiento leve en la muÃ±eca es los desviadores del cubito.

multichoice
Que es lo que evalua la prueba de rango de movimiento activo?
A. La buena disposicion del cliente mismo y su habilidad de contraer musculos
B. La participacion total del terapeuta para valorar la flexibilidad del musculo
C. El movimiento del musculo antagonista que el terapeuta insiste e insiste en ayudarle al cliente
D. El sentimentalismo del cliente, con la ayuda del terapeuta y la longitud del musculo
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! La prueba de rango de movimiento activo evalÃºa la disposiciÃ³n del cliente y su habilidad para contraer mÃºsculos.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la prueba de rango de movimiento activo evalÃºa la buena disposiciÃ³n del cliente y su habilidad de contraer mÃºsculos.

multichoice
Sarah fue victima de abuso cuando era joven... En que modalidad de tratamiento se adquieren estos conocimientos?
A. Terapia de Armonizacion.
B. Estiramiento Aislado Activo.
C. Tecnica Alexander.
D. Acupresion.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! La terapia de armonizaciÃ³n se adquiere para trabajar con traumas relacionales almacenados en el sistema nervioso.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la modalidad en la que se adquieren estos conocimientos es la terapia de armonizaciÃ³n.

multichoice
El vocablo _______ describe la locacion _________.
A. Sagital / mas alejada del origen
B. Proximal / mas cercano al origen
C. Proximal / muy alejada del origen
D. Medial / a un cuarto de distancia del origen
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Proximal describe la locaciÃ³n mÃ¡s cercana al origen.

ðŸ“š Category: Anatomy Physiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el vocablo proximal describe la locaciÃ³n mÃ¡s cercana al origen.

multichoice
Mauricio de 25 anios de edad, fue sometido a cirugia del tunel carpiano... que modalidad le explicaria Mauricio que le ayudaria a corregir sus viejos patrones de trabajo y que le daria el conocimiento para aliviar el dolor del nervio cubital?
A. Patrones Aston.
B. Aromaterapia.
C. Skin rolling,
D. Terapia de Armonizacion.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Los patrones Aston ayudan a corregir patrones de trabajo y proporcionar conocimiento para aliviar el dolor.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los patrones Aston le ayudarÃ­an a corregir sus viejos patrones de trabajo y aliviar el dolor del nervio cubital.

multichoice
Camila disfruta de sus masajes dos veces al mes. Ella dice que le ayudan con su ansiedad y estres y el efecto relajante le dura cuando menos por dos dias. Cual terapia podria recomendarle para hacer que los efectos del tratamiento de masaje perduren por mas tiempo?
A. Skin rolling.
B. Aromaterapia.
C. Patrones Aston.
D. Terapia de Armonizacion.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! La aromaterapia puede extender los efectos relajantes del masaje.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la aromaterapia puede recomendarse para hacer que los efectos del tratamiento de masaje perduren por mÃ¡s tiempo.

multichoice
Una evaluacion y exploracion correcta sobre la condicion actual de un cliente y los fundamentos fisicos de sus sintomas para asi determinar el plan del tratamiento se le llama asi:
A. La valoracion y evaluacion.
B. El diagnostico por excelencia.
C. La aplicacion hands-on.
D. La receta inicial necesaria.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! La valoraciÃ³n y evaluaciÃ³n es la exploraciÃ³n correcta para determinar el plan de tratamiento.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero se le llama la valoraciÃ³n y evaluaciÃ³n.

multichoice
Para evitar cualquier lesion al realizar las pruebas de valoracion con el fin de conocer la condicion del cliente:
A. Es necesario aplicar la prueba de rango de movimiento de resistencia intensa.
B. Aplicar presion fija en articulaciones.
C. Aplicar presion gradual, controlada y con vaiven y repetir en caso necesario.
D. Respuestas A y B.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! Para evitar lesiones, se debe aplicar presiÃ³n gradual, controlada y con vaivÃ©n, repitiendo si necesario.

ðŸ“š Category: Professional Practice
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero para evitar lesiones en las pruebas de valoraciÃ³n, se debe aplicar presiÃ³n gradual, controlada y con vaivÃ©n, repitiendo si necesario.

multichoice
El terapeuta realiza un analisis postural a su cliente y nota que la cabeza tiene una leve inclinacion hacia la izquierda, cual es el musculo que esta alargado?
A. Trapecio superior izquierdo.
B. Esternocleidomastoideo izquierdo.
C. Trapecio superior derecho.
D. Cuadrado lumbar derecho.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! El trapecio superior derecho estÃ¡ alargado en una inclinaciÃ³n de la cabeza hacia la izquierda.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo alargado es el trapecio superior derecho.

multichoice
El rango de movimiento normal y completo requiere del funcionamiento apropiado de todos los tejidos y su movimiento funcional. En el rango de movimiento activo que debe suceder en la fascia para valorar su funcion correcta?
A. Debe permitir el movimiento libre en musculos y articulaciones.
B. Se debe elongar o acortar para que la fascia sea el movimiento primary.
C. Debe estabilizar la articulacion y permitir que la articulacion se mueva.
D. Se debe estirar para permitir el movimiento articular.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! En el rango de movimiento activo, la fascia debe permitir el movimiento libre en mÃºsculos y articulaciones.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero en el rango de movimiento activo, la fascia debe permitir el movimiento libre en mÃºsculos y articulaciones.

multichoice
El musculo _____________ ha perdido elasticidad cuando el cliente presenta disminucion moderada en la ABduccion horizontal de la articulacion del hombro.
A. Infraespinoso.
B. Pectoral mayor (fibras superiores).
C. Deltoides (fibras anteriores).
D. Todas las respuestas.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El pectoral mayor (fibras superiores) ha perdido elasticidad limitando la abducciÃ³n horizontal.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo que ha perdido elasticidad es el pectoral mayor (fibras superiores).

multichoice
Margaret se resbalo de la banqueta... De las siguientes modalidades que tecnica se puede utilizar para activar puntos especificos en el cuerpo para estimular una respuesta de curacion mas rapida?
A. Los Patrones Aston.
B. El estiramiento Aislado Activo.
C. El masaje Amma.
D. La tecnica Alexander.
Answer: C
Feedback: Â¡Excelente! El masaje Amma activa puntos especÃ­ficos para estimular una respuesta de curaciÃ³n mÃ¡s rÃ¡pida.

ðŸ“š Category: Soft Tissue Benefits
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el masaje Amma es la tÃ©cnica que activa puntos especÃ­ficos para estimular una respuesta de curaciÃ³n mÃ¡s rÃ¡pida.

multichoice
Los siguientes musculos estan involucrados en la inclinacion lateral de la pelvis:
A. Biceps femoris y psoas minor.
B. Quadratus lumborum y latissimus dorsi.
C. Semitendinosus y semimembranosus.
D. Psoas minor y latissimus dorsi.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! El quadratus lumborum y latissimus dorsi estÃ¡n involucrados en la inclinaciÃ³n lateral de la pelvis.

ðŸ“š Category: Kinesiology
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero los mÃºsculos involucrados en la inclinaciÃ³n lateral de la pelvis son quadratus lumborum y latissimus dorsi.

multichoice
Cuando una persona usa zapatos de tacon alto, que musculo se le acorta?
A. El gastrocnemio,
B. El musculo tibial anterior.
C. El extensor largo de los dedos.
D. El extensor largo del dedo gordo.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! El gastrocnemio se acorta al usar zapatos de tacÃ³n alto.

ðŸ“š Category: Kinesiology
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el mÃºsculo que se acorta con zapatos de tacÃ³n alto es el gastrocnemio.

multichoice
Cuales son las cuatro Ts para la palpacion?
A. Tratamiento, textura, tenderness (sensibilidad) y tonicidad.
B. Temperatura, tonicidad, tenderness (sensibilidad) y textura.
C. Textura, tension, tenderness y tesitura.
D. Test, tono, textura y tenderness.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Las cuatro Ts para la palpaciÃ³n son temperatura, tonicidad, tenderness y textura.

ðŸ“š Category: Client Assessment
ðŸŽ¯ Difficulty: Easy
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero las cuatro Ts para la palpaciÃ³n son temperatura, tonicidad, tenderness (sensibilidad) y textura.

multichoice
Al efectuar una valoracion y evaluacion al cliente antes de dar inicio a los tratamientos un terapeuta asertivo hace lo siguiente:
A. Registra y valora la condicion del cliente en cuanto a problemas fisicos o sociales, le ayuda a hacer rememoracion y le aplica valoracion fisica.
B. Despues de preguntarle edad y condicion el terapeuta le presiona los musculos el cliente mucho mas alla de su tolerancia al dolor para determinar los musculos afectados.
C. El terapeuta hace las valoraciones inmediatamente despues de hacerle la prueba de rango de movimiento con todo cuidado.
D. Aplica la valoracion funcional de la marcha (Gait) la cual es suficiente para determinar su plan de tratamiento.
Answer: A
Feedback: Â¡Excelente! Un terapeuta asertivo registra y valora la condiciÃ³n del cliente, ayuda con rememoraciÃ³n y aplica valoraciÃ³n fÃ­sica.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero el terapeuta asertivo registra y valora la condiciÃ³n del cliente en cuanto a problemas fÃ­sicos o sociales, le ayuda a hacer rememoraciÃ³n y le aplica valoraciÃ³n fÃ­sica.

multichoice
A la vez que el terapeuta hace la valoracion y evaluacion hay tres clases de preguntas que son parte del protocolo con el fin de recabar informacion relevante para el plan de tratamiento. Estas son las preguntas generales, las especificas y las enfocadas al dolor. Esta es una pregunta especifica:
A. Prefiere una caminata al aire libre o el ejercicio aerobico?.
B. Cual es la fecha cuando ocurrio el trauma o que dia empezaron los sÃ­ntomas?.
C. Tiene familiares que gustan de los tratamientos terapeuticos?.
D. Exactamente donde siente el dolor?.
Answer: B
Feedback: Â¡Excelente! Preguntar por la fecha del trauma o inicio de sÃ­ntomas es una pregunta especÃ­fica.

ðŸ“š Category: Client Assessment
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero la pregunta especÃ­fica es cuÃ¡l es la fecha cuando ocurriÃ³ el trauma o que dÃ­a empezaron los sÃ­ntomas.

multichoice
Cual es el motivo fundamental para que el terapeuta profesional efectua la valoracion personalmente y desarrolla su propio diagnostico como punto de partida aun cuando el cliente ha sido diagnosticado previamente?
A. Para obtener las conclusiones propias en concordancia con su campo de accion.
B. Para que el terapeuta actual obtenga su propia comprension y conocimiento de la condicion del cliente.
C. Para que el terapeuta a traves de la experiencia propia obtenga las conclusiones objetivas de lo que observa directamente.
D. Todas las respuestas son correctas
Answer: D
Feedback: Â¡Excelente! Todas las respuestas son correctas para la razÃ³n fundamental de realizar una valoraciÃ³n personal.

ðŸ“š Category: Professional Practice
gfeed. No del todo. Elegiste [chosen option], pero todas las respuestas son correctas para el motivo fundamental de que el terapeuta efectÃºe la valoraciÃ³n personalmente.